# Примеры тем для итоговой работы

## 1. Приложение учета расходов и доходов

Реализовать приложение для учета личных доходов и расходов с ведением истории в базе данных.

Приложение должно позволять:
- создавать категории дохода/расхода
- создавать записи по доходу/расходу с указанием категории
- отображать текущий баланс (разница между доходами и расходами)
- строить отчет по расходам за период
- строить отчет по доходам за период
- строить отчет по категориям за период
- строить отчет по балансу за период

### Улучшненное приложение расходов и доходов

Дополнительно к приложению учета расходов и доходов должно обеспечивать ведение нескольких счетов (начлиные, банковские счета, вклады и т.д.)

## 2. Telegram-бот

### 2.1 Для получения информации о погоде

Функционал бота должен позволять:
- получать текущую погоду по запросу
- подписваться на уведомление о погоде с указанием времени
- выбрать город 

### 2.2 Для получения информации о курсе валют

Функционал бота должен позволять:
- выбрать основную валюту
- получить курс произвольной валюты относительно основной
- подписаться на уведомеление о повышении или понижении курса валюты

## 3. Сетевая игра "Морской бой"

*(можно делать вдвоем)*

Игра запускается в режиме сервера или клиента и отображает два поля: свое и соперника.

Игроки размещают свои коравбли на поле и нажимают кнопку "готов". Как только будут готовы оба игрока, игра начинается. Первым ходит сервер.

Управление выстрелами производится кликами по полю соперника.

Побеждает человек, уничтоживший все корабли противника.

## 4. Выполнить решение научной задачи

- составление и расчет модели
- визуализация модели по шагам
- обработка массива данных (например, проведение статистического анализа)